<resources>
    <string name="app_name">Школа диджериду</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="koala_description">The koala or, inaccurately</string>

    <string name="btn_next_lesson">Следующий урок</string>

    <!--Тэги к урокам-->
    <string name="tag_lesson_history">История</string>
    <string name="tag_lesson_theory">Теория</string>
    <string name="tag_lesson_practice">Практика</string>

    <!--Массив уроков-->
    <string name="lesson1">Урок 1</string>
    <string name="lesson2">Урок 2</string>
    <string name="lesson3">Урок 3</string>
    <string name="lesson4">Урок 4</string>
    <string name="lesson5">Урок 5</string>
    <string name="lesson6">Урок 6</string>
    <string name="lesson7">Урок 7</string>
    <string name="lesson8">Урок 8</string>
    <string name="lesson9">Урок 9</string>
    <string name="lesson10">Урок 10</string>
    <string name="lesson11">Урок 11</string>
    <string name="lesson12">Урок 12</string>
    <string name="lesson13">Урок 13</string>
    <string name="lesson14">Урок 14</string>
    <string name="lesson15">Урок 15</string>
    <string name="lesson16">Урок 16</string>
    <string name="lesson17">Урок 17</string>
    <string name="lesson18">Урок 18</string>
    <string name="lesson19">Урок 19</string>
    <string name="lesson20">Урок 20</string>


    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №1-->
    <string name="lesson1_title">Вступление</string>
    <string name="text2_c1_m1_l1">Лука открыл глаза и сразу зажмурился: яркое, палящее солнце ослепило его. Впереди простиралась красная, бесконечная пустыня, горячий ветер обволакивает тело.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l1">Ничего не помню… Как я тут оказался? Это сон?</string>
    <string name="text4_c1_m1_l1">Лука резко зажмурил глаза. Он похлопал себя по щекам, ущипнул себя, но открыв глаза, вновь понял, что ничего не поменялась. Солнце становилось невыносимым.\n\nПока Лука собирался с силами, из-за горизонта начали приближаться 2 идущие фигуры, напоминающие аборигенов. Один из них высокий и худощавый. Из одежды на нем только красная набедренная повязка, на теле узоры из белой краски, в правой руке он держит копьё. Второй абориген в меру упитанный и поменьше ростом. У него недлинные кучерявые волосы, набедренная повязка из листьев. Судя по выражению его лица - он уже очень устал. <br></br><br></br> И вот, они уже стоят напротив. Все молча, смотрят друг на друга.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l1">Эм…Привет! Меня зовут Лука, вы не подскажете где это я?</string>
    <string name="text6_c1_m1_l1">Аборигены переглянулись и худощавый ответил:</string>
    <string name="text7_c1_m1_l1">Привет, Лука. Я Вару, а это Валу. Что ты делаешь в «священной пустыне раскалённой пустоты»?</string>
    <string name="text8_c1_m1_l1">Я не знаю. Ничего не помню.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l1">Тебе не стоит тут находиться. Наше поселение находится неподалеку. Пойдём  с нами, мы напоим и накормим тебя, а там подумаем, как же помочь тебе.</string>
    <string name="text10_c1_m1_l1">Вару, ты уверен? Мы уже третьи сутки приходим без добычи. Что на это скажет Северный ветер?</string>
    <string name="text11_c1_m1_l1">Всё будет хорошо, пойдём.</string>
    <string name="text12_c1_m1_l1">Лука, Вару и Валу отправились в небольшое путешествие.\n\nПостепенно пустынные пейзажи начали сменяться растительной местностью, на горизонте показалось поселение, состоящее из маленьких хижин, в центре стояла самая большая. Компания отправилась к ней. Слышны прибои морских волн, неподалёку виднелся пляж.\n\nРебята вошли в хижину. В конце хижины сидел старик с длинной бородой и седыми волосами, заплетенными в дреды и ленты. В правой руке он держал кисть, которой наносил узоры на длинный ствол дерева. Он был сосредоточен.</string>
    <string name="text13_c1_m1_l1">Дядюшка Джарра! Мы пришли! По пути домой мы встретили незнакомца в «священной пустыне раскалённой пустоты». Он ничего не помнит, и мы решили взять его с собой. Ты знаешь всё на свете – как нам ему помочь?</string>
    <string name="text14_c1_m1_l1">Дядюшка Джара окинул поднял глаза и с прищуром посмотрел на ребят. Его взгляд был наполнен мудростью веков, он улыбнулся.</string>
    <string name="text15_c1_m1_l1">Пришедший из священной пустыни появляется один раз, чтобы получить древние знания и нести их в мир.</string>
    <string name="text16_c1_m1_l1">О каких знаниях идёт речь? Я просто хочу домой, отпустите меня. Где тут можно купить билет на самолёт?</string>
    <string name="text17_c1_m1_l1">Тебя привела незримая сила, жаждущая знаний. Скоро ты всё поймёшь.</string>
    <string name="text18_c1_m1_l1">Лука хотел было возразить, но Джарра начал играть на инструменте, который он только что разукрашивал. Сильные вибрации начали уносить в глубокие дали сознания, и под её волшебным воздействием Лука погрузился во «время сновидений». Какие-то обрывки воспоминаний, картинки проносились мимо – в них ключ к разгадке как он сюда попал. Во сне он понял, что надо научиться играть на этом инструменте и придёт понимание. Когда Лука очнулся - он произнёс только одну фразу:</string>
    <string name="text19_c1_m1_l1">Научите меня!</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №2-->
    <string name="lesson2_title">Диджериду</string>
    <string name="text2_c1_m1_l2">Я старый шаман Джарра, люди называют меня «Ветер Перемен». Ты находишься в племени австралийских аборигенов, мы зовём себя «Люди 5 стихий». Всю свою жизнь я передаю учение о <b>диджериду</b> и…</string>
    <string name="text3_c1_m1_l2">Дидже… что????</string>
    <string name="text4_c1_m1_l2">ДИ-ДЖЕ-РИ-ДУ. Вижу, как твое выражение начинает проясняться. Диджериду - наш народный духовой инструмент. Это очень древний инструмент, один из самых первых на нашей планете. Игра на диджериду погрузила тебя во «время сновидений».</string>
    <string name="text5_c1_m1_l2">Ого!</string>
    <string name="text6_c1_m1_l2">Диджериду - создает сама природа. У нас в Австралии живут термиты - это такие большие муравьи. Они очень не любят солнце, поэтому они прогрызают эвкалиптовые деревья изнутри, образуя полость. Когда приходит время - духи ведут меня в лес, я прислушиваюсь к ним и нахожу нужное мне дерево: если внутри оно пустое - срубаю. Очищаю внутренности от шелухи и формирую мундштук из воска. Инструмент готов. Ну-ка держи!</string>
    <string name="text7_c1_m1_l2">Ветер Перемен подал один из инструментов, которые лежали в углу. Лука в восхищении начал рассматривать его. Инструмент покрыт тотемными рисунками, верхняя его часть узкая и покрыта воском, а нижняя часть постепенно расширяется.</string>
    <string name="text8_c1_m1_l2">И как же вы на нём играете?</string>
    <string name="text9_c1_m1_l2">Диджериду - это духовой инструмент. Основной звук получается за счет колебаний губ. Этот звук мы называем - Дроном.</string>
    <string name="text10_c1_m1_l2">Ого! Это значит, что дроном можно наиграть какую-то мелодию, да?</string>
    <string name="text11_c1_m1_l2">Нет. Диджериду звучит в одной ноте. Один диджериду - одна нота, бывают исключения - я расскажу об этом позже. Нота меняется в зависимости от длины инструмента - чем он длиннее тем басовее звук и ниже нота. В зависимости от высоты ноты мы определяем стиль игры. У тебя в руках Диджериду в ноте ДО (C). Как правило  в такой тональности мы играем что-нибудь медитативное. Это расслабляет тело и приводит в порядок ум.</string>
    <string name="text12_c1_m1_l2">А вон там лежит какой-то не раскрашенный и короткий! Наверное, у него высокая тональность, да?</string>
    <string name="text13_c1_m1_l2">Всё верно. Этот инструмент в ноте ФА (F). На нем мы играем быстрые и ритмичные композиции, да такие, что в пляс пустишься! Я буду раскрашивать его завтра - приходи, поможешь мне.</string>
    <string name="text14_c1_m1_l2">Вдруг абориген-шаман задумался, вздохнул и сказал</string>
    <string name="text15_c1_m1_l2">Я слышал истории, что где-то там за морями их изготавливают немного иначе. В любом случае - урок на сегодня закончен. Обучайся постепенно - только так можно достигнуть мастерства. Сейчас отправляйся к Кабикари, он расскажет тебе как начать играть.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №3-->
    <string name="lesson3_title">Подготовительные упражнения</string>
    <string name="lesson3_title2">Упражнение 1: Разминка мастера</string>
    <string name="lesson3_title3">Упражнение 2: Улыбка глубокой иронии</string>
    <string name="lesson3_title4">Упражнение 3: Воздушный шар у меня во рту</string>
    <string name="lesson3_title5">Упражнение 4: Выпусти внутреннего комара</string>
    <string name="lesson3_title6">Упражнение 5: Древние вибрации</string>
    <string name="lesson3_title7">Упражнение 6: Изменчивость вибраци</string>
    <string name="lesson3_title8">Упражнение 7: Дыхание шамана</string>
    <string name="lesson3_mini_title1">Щёки.</string>
    <string name="lesson3_mini_title2">Губы.</string>
    <string name="text1_c1_m1_l3">Здравствуй, Лука! Мне сказали, что ты придёшь. Давай начнём с подготовительных упражнений!</string>
    <string name="text2_c1_m1_l3">Но я хочу сразу играть, дайте мне инструмент!</string>
    <string name="text3_c1_m1_l3">Нет, так не пойдёт. Тебе, мой дорогой ученик, обязательно на первых этапах обучения необходимо делать разминку. Это очень простые упражнения! Кстати, не забудь помыть руки. Повторяй за мной</string>
    <string name="text4_c1_m1_l3">Это особый вид артикуляционный разминки.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l3">Подушечками пальцев начни массировать щёки, выполняя круговые движения. Продолжая разминать щёки, постепенно передвигай круговые движения немного вверх к скулам, а потом немного вниз к челюсти.\n\n<u>Сколько делать:</u> 3 подхода по 15 секунд</string>
    <string name="text6_c1_m1_l3">1)  Подушечками пальцев, слегка надавливая и делая небольшие круговые движения, сначала разомни верхнюю губу, затем нижнюю.\n\n<u>Сколько делать:</u> 2 подхода по 10 секунд\n\n2)  Свободно сложи губы вместе. Теперь сомкни их чуть сильнее. Теперь расслабь.\n\n<u>Сколько делать:</u> 10 раз\n\n3)  Сложи губы в трубочку. В этом положении сначала потяни и вверх к носу, потом вниз к челюсти. Затем вправо, влево. Далее по кругу.\n\n<u>Сколько делать:</u> 10 раз верх-вниз, 10 раз влево-вправо, 10 раз по кругу.</string>
    <string name="text7_c1_m1_l3">Теперь сделай улыбку как у Моны Лизы. Для этого сомкни губы и растяни их. Отлично! Теперь держи улыбку в таком состоянии и не расслабляй ее. Чувствуешь? Уголки губ начинают уставать, появляется напряжение. Продолжай  удерживать их в таком состоянии. Молодец!\n\n<u>Сколько делать:</u> 5 раз по 30 секунд. Время можно увеличивать по мере тренировок.</string>
    <string name="text8_c1_m1_l3">Набери воздух в правую щеку, почувствуй, как внутри у тебя образовался воздушный шар. Чувствуешь? Слегка передвигая шарик, старайся слегка надавить им на щеку изнутри, тем самым растягивая её. Постепенно перекатывай шарик от верхнего правого угла щеки к нижнему. Теперь повтори то же самое и с левой щекой.\n\nТеперь перенеси этот шарик в верхнюю губу. Точно такими же движениями растягивай её. Потом нижнюю.\n\n<u>Сколько делать:</u> 2–3 раза по 30 секунд на каждую область щёк.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l3">Набери немного воздуха под верхнюю и нижнюю губу. Создавая давление, начинай выталкивать воздух одновременно из верхней и нижней губы, при этом губы должны быть плотно сжаты. Выталкивай воздух сквозь сжатые губы. Если при этом получается писк – это показатель того, что ты делаешь его правильно.\n\n<u>Сколько делать:</u> 5–10 раз.</string>
    <string name="text10_c1_m1_l3">Это самое важное упражнение. Именно оно определит, получится ли у тебя издать первый звук на диджериду или нет.\n\nСмочи губы, расслабь их и смокни. Вытяни немного вперед как при поцелуе. Сделай вдох и  издай звук “Тпррру” такой, как в детстве ты изображал лошадку или звук едущей машины.\n\nЭтот звук должен издаваться на протяжении всего времени когда ты выталкиваешь воздух из легких. Чем дольше по времени ты его издаешь, чем стабильнее и без прерываний он звучит – тем лучше.\n\nДелаешь вдох. Выдох с вибрацией. Вдох. Выдох с вибрацией. И так далее.\n\n<u>Сколько делать:</u> 10–15 раз.\n\nТеперь обрати внимание на следующие моменты:\n\nПри слишком расслабленной вибрации губ - вибрирует вся область губ - от уголков до самой середины. Поэтому, если так происходит, попробуй сомкнуть губы в их уголках и перенести вибрацию в центр губ. Если это произойдёт - очень хорошо.\n\nДля проверки прикоснись указательным пальцем к центру губ (как будто просишь кого-то побыть тише). Ощути место прикосновения – именно отсюда тонкой струёй должен выходить воздух при вибрации. Убери палец от губ и попробуй выдохнуть с вибрацией повторно.</string>
    <string name="text11_c1_m1_l3">Начни делать упражнение «Древние вибрации». Во время выдоха с вибрацией начинай растягивать губы в улыбке как в упражнении «Улыбка глубокой иронии». Старайся не прерывать эту вибрацию. При этом придётся немного сильнее выдыхать. Главное – удержать вибрацию.\n\n1)  Делай упражнение «Древние вибрации», растягивай губы\n2)  Начни вибрацию с растянутыми губами, постепенно расслабляй в обычному состоянию\n\n<u>Сколько делать:</u> 10–15 раз.</string>
    <string name="text12_c1_m1_l3">Заключительное упражнение, которое подготовит твоё тело, дух и ум к игре.\n\nРасслабься, займи удобное положение. Очень медленно начинай выполнять вдох носом, пока не заполнятся твои лёгкие. Теперь маленькой струйкой воздуха начинай медленно-медленно выдыхать через рот. Выполняй это упражнение только, сколько тебе комфортно. Среднее время выполнения 10 минут.</string>
    <string name="text13_c1_m1_l3">Делай эти упражнения и начать играть тебе будет легче. Хорошо. Ты молодец, размялся. В следующем уроке я поведаю о том как играть дрон.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №4-->
    <string name="lesson4_title">Дрон - базовый звук</string>
    <string name="text1_c1_m1_l4">Все занятия практически всегда проходили на местном холме, с которого открывается отличный вид на поселение аборигенов. «Отличное место для занятий!», подумал Лука. Его раздумья прервал рассказ учителя Кабикари «Дающего знания».</string>
    <string name="text2_c1_m1_l4">Дрон - это самый важный звук. Это высшее проявление вибрации. Это первый звук во вселенной. Так звучат горы, так общается Земля. Так мы попадаем в мир сновидений.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l4">Он взял диджериду и сыграл дрон.</string>
    <string name="text4_c1_m1_l4">Именно на дроне строятся вся твоя игра, все твои ритмы! Очень важно уделить побольше времени отработке этого упражнения. Чем лучше у тебя будет получаться основной звук - тем проще будет воспринимать следующие уроки.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l4">Учитель, но почему дрон? Странное какое-то название… Почему он так называется?</string>
    <string name="text6_c1_m1_l4">Дрон(Drone) или Дроун в дословном переводе - гул или гудение.  Это непрерывно тянущийся звук в определенном тоне. Держи инструмент. Теперь смотри внимательно! Чтобы извлечь вибрацию ты должен поднести мундштук к губам так, чтобы был контакт, но при этом…</string>
    <string name="text7_c1_m1_l4">Не дождавшись объяснения учителя Кабикари Лука схватил инструмент, набирал побольше воздуха и с силой выдул его! Но звук получился таким звонким, как будто протрубил сам слон! Учитель засмеялся.</string>
    <string name="text8_c1_m1_l4">Я знал, что ты не дождёшься объяснения. Ничего, все так делают - я уже привык.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l4">Лука смущенно посмотрел на учителя. Казалось, что это ведь так просто - извлечь дрон. Но, похоже, и правда сначала надо слушать, а потом пробовать. Когда учитель Кабикари увидел, что Лука готов внимать и воспринимать информацию - он продолжил.</string>
    <string name="text10_c1_m1_l4">Многие из моих учеников, когда пытаются в первый раз издать звук, думают что нужно дуть со всей силы. Звук они издают, но не совершенно тот к которому мы стремимся. Запомни, Лука - Диджериду в данном случае всего лишь играет роль усилителя вибраций твоих губ. Качество звучания зависит от того как ты управляешь своим артикуляционным аппаратом. Именно поэтому важно делать подготовительные упражнения. Хорошо, давай приступим. Садись рядом, сначала послушай меня, удели внимание нюансам. Попробуешь чуть позже.</string>
    <string name="text11_c1_m1_l4">1. Сядь ровно, займи  удобное положение, расслабься. Твое дыхание должно быть спокойным и безмятежным.  Положи инструмент перед собой.\n\n2. Выпей немного воды - твои губы должны быть слегка влажными.\n\n3. Надуй щёки. Аккуратно приложи мундштук к губам и немного «вложив» их внутрь инструмента. Зафиксируй это положение. Мундштук не должен слишком плотно прилегать к губам и пережимать их.\n\n4. Начинай выдувать воздух, слегка разомкнув губы. Нужно воспроизвести легко и расслабленно звук похожий на звук «Тпр-р-ру». Воздушный поток должен уходить внутрь диджериду и не должен выходить наружу за мундштук.\n\n5. Не пытайся что-то петь в трубу (по крайней мере, не сейчас).\n\n6. В итоге ты должен издать звонкий, достаточно громкий звук.\n\n7. Философия тут такая - звук либо получается сразу, либо нет.\n\n8. Если звук получился - тренируй дальше\n\n9. Если нет - не расстраивайся, пробуй ещё и переходи к следующему уроку.\n\nУчитель Кабикари взял инструмент и сыграл.</string>
    <string name="text12_c1_m1_l4">Именно к такому звуку должен стремиться  и ты. Тебе нужно найти баланс, найти свой звук.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №5-->
    <string name="lesson5_title">Дрон. Найди свой звук!</string>\n
    <string name="text1_c1_m1_l5">Лука отправился практиковаться на пляж. Все попытки извлечь хоть какой-то вменяемый звук безрезультатны. «Найти баланс», «момент поиска звука» - всего лишь слова, а на деле не так-то просто извлечь такой же красивый как у учителя звук.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l5">Привет Лука!</string>
    <string name="text3_c1_m1_l5">Привет, Вару!</string>
    <string name="text4_c1_m1_l5">Вижу - ты уже вовсю занимаешься! Когда-то я тоже прошёл этот путь. Знаю как это непросто, но ты не сдавайся, я помогу тебе. У меня есть пара подсказок для тебя.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l5">Если звук не получился – главное проанализируй, что ты делаешь не так, попытайся понять, в какой точке ты сейчас находишься.\n\nТут всего лишь 2 варианта - либо ты сильно пережимаешь губы, либо ты их сильно расслабил. Где-то между этими двумя состояниями и прячется основной звук!\n\n<b>Вот первый пример</b>\n\n<u>Звук слишком высокий как при игре на трубе:</u> Если у тебя получился высокий звук, похожий на звук трубы, горна или рога - значит губы напряжены и пережаты. Тебе нужно слегка уменьшить их натяжение. Вспомни как ты делал упражнения и произносил “Тпруууу”.\n\n<b>Упражнение:</b> Ещё раз попробуй сыграть на диджериду, обрати внимание на свои губы. Продолжай извлекать звук и постепенно  старайся их расслаблять, уменьшая напряжение. Ты почувствуешь, что сам звук начинает меняться и становится более рыхлым, появляется вибрация в губах - это хороший признак.</string>
    <string name="text6_c1_m1_l5">Послушай: АУДИОДОРОЖКА</string>
    <string name="text7_c1_m1_l5">Для закрепления упражнения попробуй сделать то же самое, но без инструмента - просто вспомни подготовительные упражнения!</string>
    <string name="text8_c1_m1_l5">Пример: АУДИОДОРОЖКА</string>
    <string name="text9_c1_m1_l5"><b>Второй пример</b></string>
    <string name="text10_c1_m1_l5"><u>Вибрация еле слышна, звучит слабо, воздух быстро выходит:</u> похоже твои губы слишком расслаблены и\или ты слишком расслабленно выдыхаешь воздух. При таком звукоизвлечении воздух заканчивается очень быстро. Также в таком случае воздух выходит по всей линии губ(вибрируют даже уголки губ), а не сконцентрирован на одной центральной точке. Чем лучше звучит твой дрон, тем меньше воздуха ты будешь использовать.\n\n<b>Упражнение:</b> Ещё раз попробуй сыграть на диджериду. Слегка вытяни губы вперёд и постепенно начинай их поджимать, при этом немного растягивая. В этот же момент попробуй чуть сильнее выталкивать воздух из лёгких. Ты почувствуешь, что упёрся в некую невидимую звуковую точку - это обратное давление. При этом звук станет звонким и четким.</string>
    <string name="text11_c1_m1_l5">Также попробуй выполнить подготовительные упражнения и выполнить этот звук без инструмента.</string>
    <string name="text12_c1_m1_l5">Лука последовал советам и наконец-то понял как надо играть! Вот он! Первый звук. Дрон.\n\nНадо продолжить его играть!</string>
    <string name="text13_c1_m1_l5">Молодец! А теперь попробуй играть не менее 5 секунд! И ищи свой звук, у тебя всё получится! Мне надо бежать</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №6-->
    <string name="lesson6_title">Дрон. Вопросы и ответы</string>
    <string name="text1_c1_m1_l6">Учитель Кабикари! У меня получилось! Послушайте!</string>
    <string name="text2_c1_m1_l6">Очень неплохо. Старайся практиковать игру на диджериду как можно чаще и твой звук будет совершенствоваться.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l6">Фух, у меня аж голова закружилась.</string>
    <string name="text4_c1_m1_l6">Если закружилась голова - значит надо отдохнуть. Посиди, восстанови дыхание - это с непривычки, со временем пройдёт. Опытные игроки на диджериду в процессе игры, постоянно контролируют свое дыхание и ни в коем случае не забывают регулярно вдыхать воздух.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l6">Учитель! Но ведь для того чтобы играть так же виртуозно как и вы необходимо иметь сильные развитые лёгкие!</string>
    <string name="text6_c1_m1_l6">Нет, это не совсем так. Это всего лишь дело практики. Когда ты играешь на диджериду - ты используешь равномерное количество воздуха. Сколько вдохнул - столько и выдохнул.</string>
    <string name="text7_c1_m1_l6">Почему вы можете играть так бесконечно долго? Я лишь могу играть на выдохе</string>
    <string name="text8_c1_m1_l6">Эта техника называется циркулярным или круговым дыханием. Благодаря ей мы можем играть бесконечно долго. Скоро и ты научишься этому.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l6">Учитель! А какой стороной нужно играть?</string>
    <string name="text10_c1_m1_l6">Есть боковая постановка и прямая постановка. Я могу долго разглагольствовать по этому поводу, но сейчас просто скажу - играй той стороной, которой тебе удобно! Обычно новичкам проще играть боковой стороной.</string>
    <string name="text11_c1_m1_l6">Когда я тренировался, то заметил, что можно слегка менять основной тон!</string>
    <string name="text12_c1_m1_l6">При игре мы можем снижать или повышать основный тон примерно на полтона. В некоторых случаях даже на 1 или 2 тона! Для этого нужно либо сильнее сжимать или разжимать губы и варьировать силу дыхания. Но это приходит с опытом. Ты обязательно научишься.</string>
    <string name="text13_c1_m1_l6">Почему-то мне показалось, что диджериду - очень громкий инструмент, но когда я играю на улице - звук куда-то пропадает. Мне не всегда хорошо слышно себя.</string>
    <string name="text14_c1_m1_l6">При игре на природе - звук рассеивается в пространстве. Когда ты играешь в помещении - звуковые волны переотражаются от поверхностей и звук становится громче. Когда мы играем на природе - мы можем взять с собой большую банки и играть в нее! Иногда достаточно направить раструб к камню или к дереву - будешь лучше себя слышать. А ещё если вокруг совсем шумно - попробуй зажать пальцем одно ухо и поиграть - вот ты удивишься!</string>
    <string name="text15_c1_m1_l6">Сегодня, когда я рассматривал диджериду - обнаружил, что он неровный внутри, как будто множество разных канавок пронзают его. Что это такое?</string>
    <string name="text16_c1_m1_l6">Это специальные канавки, которые  называются “термитными дорожками” или “термитными канавками”. Когда ты играешь - звук начинает отражаться не от гладкой поверхности, а ещё и от этих дорожек тем самым создавая дополнительные обертона.</string>
    <string name="text17_c1_m1_l6">Когда я решил поиграть рядом с хижиной сегодня - тётушка Мия пожаловалась, что я громко играю…</string>
    <string name="text18_c1_m1_l6">Это очень распространенная проблема. Обычно соседи ничего не понимают и думают, что это трубы гудят… Но наших не обманешь. Попробуй следующее:\n1. Положи инструмент на мягкий коврик (для йоги) или сверни в несколько раз мягкую ткань - положи не нее раструб.\n2. Слегка прикрой раструб подушкой, но не полностью\n3. Включи белый шум - он будет подавлять некоторые частоты.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №7-->
    <string name="lesson7_title">Дрон. 2 техники игры</string>
    <string name="text1_c1_m1_l7">Хорошо, я должен тебе ещё кое-что рассказать.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l7">Есть 2 техники извлечения дрона:\n\n<b>1. Позиция с открытыми щеками (Открытые щёки)</b>\nПри таком варианте игры мы наполняем воздухом рот и надуваем щёки. Звукоизвлечение всегда происходит с надутыми щеками. При такой технике звук становится более объемным и низким, но при этом и ритмы становятся более размазанными.\n\n<b>2. Позиция с закрытыми щеками (Закрытые щёки)</b>\nЭтот вариант полностью противоположный предыдущему. Выпускай весь воздух из щёк и попробуй извлечь звук. Он становится более резким, более высоким. При такой игре чёткость ритмов улучшается.\nВарьируя 2 этих способа можно сочетать различные ритмы и техники игры. Вот тебе пара заданий на отработку этого упражнения.\n\n<b>Задание 1. Игра с открытыми щеками.</b>\nНаполни лёгкие воздухом, надуй щёки. Используй технику открытых щёк на выдохе. Во время извлечения дрона щёки всегда должны быть надутыми. Прислушайся как звучит дрон в таком положении щёк.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l7"><b>Задание 2. Игра с закрытыми щеками.</b>\nНаполни лёгкие воздухом, вытрави весь воздух из ротовой полости. Используй технику закрытых щёк на выдохе. Во время извлечения дрона в ротовой полости не должно быть воздуха. Представь, что твой рот - это продолжение диджериду с таким же узким каналом. Прислушайся как звучит дрон в таком положении щёк. Чувствуешь разницу с предыдущей позицией?</string>
    <string name="text4_c1_m1_l7"><b>Задание 3. Чередуем варианты игры.</b>\nСделай вдох. Играй с открытыми щеками. Сделай вдох. Играй с закрытыми щеками.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l7"><b>Задание 4.</b>\nСделай вдох. Начни играть с позиции открытых щёк. Во время извлечения медленно начни выпускать воздух из щёк. Чувствуешь как начинает меняться характер звука в процессе игры?\nВновь сделай вдох. Начни играть с позиции открытых щёк. Теперь попробуй выталкивать воздух из щёк чуть быстрее и сильнее. Попробуй выполнить эту операцию несколько раз пока не закончился воздух в лёгких.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №8-->
    <string name="lesson8_title">Дрон. Вызов</string>
    <string name="text1_c1_m1_l8">Пока Лука практиковался к нему внезапно подсел Валу.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l8">Я тоже недавно начал учиться играть на диджериду. Мне кажется, что я уже добился хороших результатов. Давай сыграем в игру! Кто дольше прозвучит - тот и победил! Мой рекорд - 15 секунд.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l8"><b>Задание:</b> Играть дрон более 15 секунд. Звук должен быть ровным, не прерывистым. На одном дыхании. Вдох и длинный выдох. Попробуй играть с открытыми и закрытыми щеками.</string>
    <string name="text4_c1_m1_l8">Мимо проходил Вару, он услышал, что ребята соревнуются и тоже решил поучаствовать в состязании.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l8">Привет, ребята! Играете в игру «кто дольше продронит»? Вам не побить мой рекорд!</string>
    <string name="text6_c1_m1_l8">Вару набрал воздуха в лёгкие и сыграл дрон в течение 25 секунд! После этого он с гордой улыбкой пошёл дальше.</string>
    <string name="text7_c1_m1_l8"><b>Задание:</b> Играть дрон более 25 секунд. Звук должен быть ровным, не прерывистым. На одном дыхании. Вдох и длинный выдох. Попробуй играть с открытыми и закрытыми щеками.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №9-->
    <string name="lesson9_title">Обертоны и гармоники</string>
    <string name="text1_c1_m1_l9">Проходя мимо хижины учителя Кабикари, Лука услышал звуки диджериду. «Практикует, наверное». Его игра была очень необычна. Это был ровный звук дрона, но при этом можно было услышать мелодию, которую наигрывал учитель. «Странно, у диджериду же нота одна, но почему-то я слышу какую-то мелодию», подумал Лука.\n\nУчитель Кабикари заметил, что у него появился заинтересованный слушатель и жестом подозвал к себе.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l9">Обертоны. Они всегда с нами. Их создаю я, их создаешь ты. Их создает природа. Без обертонов мы бы даже не смогли с тобой общаться.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l9">Я не совсем понимаю вас, учитель, но мне правда очень интересно.</string>
    <string name="text4_c1_m1_l9">Ооооооо-уууууууу</string>
    <string name="text5_c1_m1_l9">Слышишь? Помимо основного моего тона можно услышать ещё множество других призвуков. Когда я пою или играю на диджериду - я не просто воспроизвожу основной тон, но параллельно с ним создаю обертоны.</string>
    <string name="text6_c1_m1_l9">Обертон - как веревка, прочная и толстая. Если присмотреться - она состоит из множества маленький нитей - они и формируют саму веревку - это нечто единое и целое. </string>
    <string name="text7_c1_m1_l9">Так и с обертонами – можешь представить, что это множество маленьких вибраций, которые окружают основной звук. Самое прекрасное - ты можешь управлять этими обертонами!</string>
    <string name="text8_c1_m1_l9">Во время игры на диджериду я могу выделять разные обертоны. При этом работает практически весь артикуляционный аппарат - челюсть, щёки, язык, губы. Обертоны соответствуют гласным буквам. Можно выделить высокие и низкие обертоны.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l9"><u>Самые высокие</u> - это <b>Е</b>, <b>И</b>. Главное правило для высоких обертонов - закрытые щеки\n\n<u>Низкие обертоны</u> - <b>А</b>, <b>О</b>. При надутых щеках обертон, который ты сформировал своим языком, рассеивается в объеме щек.\n\nОбертоновый ряд от самой высокой к самой низкой гласной: и, е, ю, а, э, о, у</string>
    <string name="text10_c1_m1_l9">Давай я покажу тебе сначала без инструмента как можно понять на практике обертоны, а потом ты потренируешься самостоятельно.</string>
    <string name="text11_c1_m1_l9">Итак, попробуй сказать букву “А”.</string>
    <string name="text12_c1_m1_l9">ААААААААААААААА</string>
    <string name="text13_c1_m1_l9">Молодец. Теперь обрати внимание что происходит у тебя во рту: челюсть опущена, язык прижат к нижнему нёбу, щёки растянуты. Теперь попробуй сказать “А”, но без звука, как будто шёпотом. Т.е. по сути ты имитируешь положение всех органов внутри ротовой полости.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №10-->
    <string name="lesson10_title">Невидимые обертоны</string>
    <string name="text1_c1_m1_l10"><b>Упражнения в данном уроке выполняются без использования инструмента.</b></string>
    <string name="text2_c1_m1_l10"><b>Упражнение 1:</b> проговори каждую гласную. Обрати внимание, как изменяется положение челюсти, щек, губ и языка внутри твоей ротовой полости.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l10"><b><u>Обертон “А”</u></b>\nчелюсть: опущена\nрот: широко открыт\nязык: кончик лежит на нижнем нёбе\nгубы: раскрыты, растянуты\nщёки: растянуты</string>
    <string name="text4_c1_m1_l10"><b><u>Обертон “О”</u></b>\nчелюсть: немного опущена\nрот: открыт\nязык: всисит над нижнем нёбом\nгубы: раскрыты, слегка вытянуты вперёд\nщёки: растянуты</string>
    <string name="text5_c1_m1_l10"><b><u>Обертон “У”</u></b>\nчелюсть: приопущена\nрот: немного  открыт\nязык: всисит над нижнем нёбом\nгубы: раскрыты, вытянуты вперёд\nщёки: растянуты</string>
    <string name="text6_c1_m1_l10"><b><u>Обертон “Е”</u></b>\nчелюсть: приподнята\nрот: слегка открыт\nязык: кончик лежит на нижнем нёбе\nгубы: растянуты,\nщёки: растянуты</string>
    <string name="text7_c1_m1_l10"><b><u>Обертон “И”</u></b>\nчелюсть: практически закрыта\nрот: слегка открыт\nязык: кончик лежит на нижнем нёбе\nгубы: очень растянуты\nщёки: очень растянуты, в тонусе</string>
    <string name="text8_c1_m1_l10"><b>Упражнение 2:</b> создай вибрацию в губах как при дроне. Теперь попробуй менять полость рта в зависимости от выбранного обертона.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l10">1. Ооооо - Аааааа\n2. Ооооо - Уууууу\n3. Ооооо - Ееееее\n4. Ооооо - Иииии\n5. Иииии - Ееееее\n6. Иииии - Оооооо\n7. Иииии - Юююю\n8. Иииии - Аааааа\n\n\nИ так далее. Придумай свои комбинации и провибрируй их. Попробуй выполнять вибрацию губ вместе с голосом</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №11-->
    <string name="lesson11_title">Обертоны. Практика</string>
    <string name="text1_c1_m1_l11"><b>Бери инструмент. Попробуй теперь проделать то же самое</b></string>
    <string name="text2_c1_m1_l11"><b>Упражнение №1. Проговаривай по одному гласному слогу.</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“А”</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“О”</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“У”</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“Э”</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“Е”</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“Ю”</b>\nВдох, протяжный обертон <b>“И”</b>\n\nНе забывай тянуть звук - чем протяжней он получается - тем лучше. Играй, чувствуй разницу между гласными. Как привыкнешь к такой игре – закрой глаза - внимание на полости рта. Что меняется при разных буквах?</string>
    <string name="text3_c1_m1_l11"><b>Упражнение №2.</b> Соединяем гласные\n\nУ-А\nУ-О\nУ-И\nУ-Е\n\nО-А\nО-У\nО-И\nО-У\n\nЕ-И\nЕ-О\nЕ-А\nЕ-У\n\nИ-Е\nИ-О\nИ-А\nИ-У</string>
    <string name="text4_c1_m1_l11"><b>Задание:</b> придумать последовательность гласных 3-х и более и отыграть её\n\nПример:\n1) А-О-Е-И\n2) У-И-О-Е-А</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №12-->
    <string name="lesson12_title">РИТМ 1</string>
    <string name="text1_c1_m1_l12">Ритм: <b>Я И ВЫ</b></string>
    <string name="text2_c1_m1_l12"><b>Задача:</b> ровно сыграть ритм на выдохе столько сколько сможешь</string>
    <string name="text3_c1_m1_l12"><b>Советы:</b>\n\n- Поиграй по отдельности каждую гласную - Я, И, Ы\n\n- Каждая гласная должна звучать четко и звонко\n\n- В этом упражнении используется слог “ВЫ”. Вспомни как ты делал упражнение с открытыми и закрытыми щеками. Наполни воздухом щёки и вытолкни его, произнося слог “ВЫ”\n\n- Когда почувствуешь, что уверенно играешь все звуки - совмести их в единый ритм\n\n- Попробуй менять скорость ритма</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №13-->
    <string name="lesson13_title">РИТМ 2</string>
    <string name="text1_c1_m1_l13">Ритм: <b>Воу Воу И А О</b></string>
    <string name="text2_c1_m1_l13"><b>Советы:</b>\n\n- Поиграй по отдельности каждую гласную - О, У, И, А\n\n- Каждая гласная должна звучать четко и звонко\n\n- Слог Воу начинай играть с позиции открытых щёк. Когда начинаешь произносить Во - щеками начинай выталкивать воздух переходя на протяжный “О”, а затем на “У”\n\n- Когда почувствуешь, что уверенно играешь все звуки - совмести их в единый ритм\n\n- Попробуй менять скорость ритма\n\n- Самостоятельно придумай разные вариации этого ритма</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №14-->
    <string name="lesson14_title">Уход за диджериду</string>
    <string name="text1_c1_m1_l14">Лука, в конце дня все ученики сдают инструменты в специальное помещение для хранения. Их нужно подготовить к следующему дню.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l14">Хорошо, держите мой диджериду. А как они должны храниться? Есть какие-то особенности?</string>
    <string name="text3_c1_m1_l14">В условиях тепла и влажности внутри инструмента неизбежно селится множество бактерий, с которыми не следует быть беспечным, так как отдельные виды этих микроорганизмов могут угрожать твоему здоровью. Подойди поближе, вот тут табличка висит – почитай.</string>
    <string name="text4_c1_m1_l14"><u>Правила ухода за диджериду после игры</u>\n\n1. После игры на диджериду тщательно протри мундштук сухой салфеткой и его внутреннюю часть.\n\n2. Протри мундштук снаружи и внутри ВОДОЙ ЧИСТЕЙШЕГО ИСТОЧНИКА (водный раствор хлоргексидина биглюконата 0,05%).\n\n3. Нанеси примерно каплю масла чайного дерева на мундштук и его внутренности. Эфиры этого масла гасят микрофлору.\n\n4. Раз в месяц проверяй внутренний канал на наличие инородной живности. Если таковые имеются - прочисти внутренний канал.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l14"><u>Общие правила ухода за диджериду</u>\n\n1. На дальние расстояние старайся носить диджериду в чехле.\n\n2. Убирать диджериду в чехол для длительного хранения стоит только после просушки внутреннего канала.\n\n3. Старайся избегать резких перепадов температуры для своего инструмента.\n\n4. Не выноси на мороз инструмент после длительной игры.\n\n5. Не держи инструмент на открытом солнце.\n\n6. Храни диджериду подальше от отопительных приборов.\n\n7. Относись к инструменту бережно. Не роняй его, не бей, не ударяй.\n\n8. Можешь завернуть свой инструмент в пищевую плёнку.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №15-->
    <string name="lesson15_title">Как выбрать диджериду?</string>
    <string name="text1_c1_m1_l15">«Так много разных инструментов. Когда-нибудь и у меня будет свой диджериду», подумал Лука. Он задумался, какой же у него будет инструмент. В этот момент подошли Вару и Валу – они тоже сдали инструменты.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l15">Ты чего это задумался? </string>
    <string name="text3_c1_m1_l15">Да вот, думаю, что когда-то у меня тоже будет свой инструмент. Я понял, что я даже не представляю как мне его выбрать.</string>
    <string name="text4_c1_m1_l15">Мы сейчас идём в гости к Джеку послушать музыку – это наш друг, он построил дом на деревьях. Присоединяйся, по пути я расскажу тебе что знаю.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l15">Здорово, я с вами!</string>
    <string name="text6_c1_m1_l15">Тогда первый вопрос - <b>какую тональность (ноту) мне выбрать?</b></string>
    <string name="text7_c1_m1_l15">Я точно не помню, но мой дед мне рассказывал, что на каких-то нотах диджериду можно играть что-то медитативное, а на каких-то что-то скоростное.</string>
    <string name="text8_c1_m1_l15">Так и есть! Для медитативной игры диджериду звучат с тоном от «ДО» (C) до «МИ» (E). Для скоростных техник хорошо звучат инструменты с тоном от «МИ» (E) до «СОЛЬ» (G) и выше.</string>
    <string name="text9_c1_m1_l15">Но я бы посоветовал тебе выбрать диджериду в ноте РЕ(D) или МИ(E). Для твоего уровня это самый оптимальный вариант, который позволит тебе развиваться в плане техники игры. В этих тональностях можно поиграть что-то медитативное, но в то же время на них удобно будет играть и быстрые и ритмичные мелодии.</string>
    <string name="text10_c1_m1_l15">Хороший мастер всегда знает в какой ноте звучит его инструмент.\n\nВ процессе обучения и совершенствования своих навыков ты определишься в каком стиле ты будешь играть, а также сможешь понять какая тональность тебе больше всего подойдёт.</string>
    <string name="text11_c1_m1_l15"><b>Из какого дерева лучше выбрать диджериду?</b></string>
    <string name="text12_c1_m1_l15">Ответ – «из любого», тебя конечно же не устроит, да? Если кратко, то обрати внимание на такие породы дерева как эвкалипт, клён, вяз, берёза, ольха. Ещё ты можешь присмотреть вариант из пластика или фибергласа (стеклопластика).</string>
    <string name="text13_c1_m1_l15">Из пластика?</string>
    <string name="text14_c1_m1_l15">ДА! В некоторых магазинах можно купить инструменты из пластика.</string>
    <string name="text15_c1_m1_l15">Я не видел ни одного такого инструмента у вас.</string>
    <string name="text16_c1_m1_l15">Мы не ходим в город за пластиковыми инструментами, это далеко. Да и зачем, когда мы делаем их сами? Кстати, иногда мы берем диджериду из бамбука в соседнем племени. Но они весьма прихотливы из-за перепада температур.</string>
    <string name="text17_c1_m1_l15">А форма мундштука имеет значение?</string>
    <string name="text18_c1_m1_l15">Да. Перед тем как взять себе диджериду – измерь диаметр внутреннего отверстия. Он должен быть 28–30 мм. Не больше и не меньше. В иных случая будешь испытывать неудобства и трудности при игре.</string>
    <string name="text19_c1_m1_l15">А раструб обязательно должен быть широким?</string>
    <string name="text20_c1_m1_l15">Не обязательно. Но чем шире раструб - тем звонче и мощнее будет звучать инструмент. Обычно такая форма называется конусовидной. Это когда внутренний канал инструмента постепенно начинает расширяться от мундштука к раструбу. Есть цилиндрическая форма – когда внутренний канал от мундштука до его раструба стабилен, не расширяется и не сужается. При такой форме звук более плотный, но уже такой звонкий. Пробуй играть на разных инструментах – ты поймёшь какой тебе больше понравится.</string>
    <string name="text21_c1_m1_l15">Если я соберусь в город – где мне купить диджериду?</string>
    <string name="text22_c1_m1_l15">В первую очередь, если тебе позволяют возможности, я очень рекомендую приобрести себе мастеровой диджериду. Мастеров много, среди них ты найдёшь то, что тебе по душе.</string>
    <string name="text23_c1_m1_l15">Обрати внимание на эти мастерские:\n- Уральская лаборатория диджериду\n- Так.Бом\n- Карагач\nДалее можешь обратить внимание на любые этнические магазины. В каждом городе хотя бы один такой есть. Но учти, что обычно инструменты там продаются с наценкой.\n\nЕщё я хочу поделиться с тобой одной мудростью. Однажды мне поведал великий мастер диджериду.\n\nСамое важное в хорошем инструменте  - это правильный баланс различных его параметров: длины, общей формы, общей толщины, толщины внутренних стенок, динамики изменения толщины внутренних стенок, размера раструба, формы мундштука.\n\nТы можешь взять самую лучшую, самую  дорогую породу дерева на нашей планете, но если этот диджериду будет иметь не сбалансированную форму, то он будет звучать намного хуже чем простая берёза правильный формы. Как сказал один мудрец: <i>«ПРАВИЛЬНЫЙ дидж (из любого дерева) лучше, чем неправильный… пусть даже из лучшей в мире породы деревьев»</i></string>
    <string name="text24_c1_m1_l15">Лука и не заметил как за время разговора они подошли к хижине Джека.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №16-->
    <string name="lesson16_title">Диджериду-музыка, которую вы просто обязаны послушать ч.1</string>
    <string name="text1_c1_m1_l16">Заходите в гости! Я вам кое-что покажу!</string>
    <string name="text2_c1_m1_l16">Вся команда забралась по отвесной леснице на деревянную платформу на которой была построена хижина.\n\nВнутри было тесно, но уютно. Лука заметил много разных предметов не свойственных быту аборигенов - это были какие-то журналы, диски, в углу даже стоял граммофон, были пластинки и кассеты, на стене висели картины, фотографии.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l16">Иногда море преподносит нам новые дары и я понемногу собираю тут всякого. У меня большая коллекцию всяких диковинных вещей, а особенно всякой диджериду музыки. Приходится, конечно фильтровать всё что ко мне попадает, но сегодня я буду переслушивать свои любимые альбомы. <b>Это музыка, которую ты просто обязан послушать!</b> Присоединишься?</string>
    <string name="text4_c1_m1_l16">Да, конечно!</string>
    <string name="text5_c1_m1_l16">Отлично! Устраивайтесь поудобнее. Вот что мы будем сегодня слушать:</string>
    <string name="text6_c1_m1_l16"><b>Автор:</b> David Hudson\n<b>Альбом:</b> Bedarra\n<b>Год:</b> 1996\n<b>Описание:</b> Сочетание традиционных песен аборигенов и народов Торресова пролива</string>
    <string name="text7_c1_m1_l16"><b>Ссылка:</b> amazon.com/Bedarra-David-Hudson/dp/B00005NOUX</string>
    <string name="text8_c1_m1_l16">Ash Dargan - Demurru Meditation (2009)</string>
    <string name="text9_c1_m1_l16"><b>Ссылка:</b> amazon.com/Bedarra-David-Hudson/dp/B00005NOUX</string>
    <string name="text10_c1_m1_l16">ZALEM TRIBES (2010)</string>
    <string name="text11_c1_m1_l16"><b>Ссылка:</b> amazon.com/Bedarra-David-Hudson/dp/B00005NOUX</string>
    <string name="text12_c1_m1_l16">Dubravko Lapaine - Kosmopterix (2009)</string>
    <string name="text13_c1_m1_l16"><b>Ссылка:</b> amazon.com/Bedarra-David-Hudson/dp/B00005NOUX</string>
    <string name="text14_c1_m1_l16">SAGE Eucaliptology (2015)</string>
    <string name="text15_c1_m1_l16"><b>Ссылка:</b> amazon.com/Bedarra-David-Hudson/dp/B00005NOUX</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №17-->
    <string name="lesson17_title">Ещё немного об изготовлении диджериду</string>
    <string name="text1_c1_m1_l17">Джек, пока я слушал музыку, я почему-то подумал о термитах. Ведь есть, наверное места где они не живут и диджериду там никто не создает. И вот как люди изготавливают их там?</string>
    <string name="text2_c1_m1_l17">Да всё очень просто. Деревьев много, деревья разные, растут они везде. Ты только сруби нужное, но лучше, конечно найти поваленное. А дальше его распиливают на 2 части. Затем специальными инструментами создают внутренний канал. Но что самое интересное - многие мастера имитируют термитные дорожки.</string>
    <string name="text3_c1_m1_l17">А зачем?</string>
    <string name="text4_c1_m1_l17">Многие верят, что так звук получается более глубоким, а обертона более насыщенными. И вообще - это даже красиво. Некоторые говорят, что это просто маркетинговый ход - ведь именно так выглядят первоинструменты  у нас тут в Австралии.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l17">Когда внутренний канал сформирован, 2 половинки склеивают. Потом придают форму, покрывают лаком, при желании наносят рисунок. Вот так и получаются инструменты.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №18-->
    <string name="lesson18_title">Ночная композиция</string>
    <string name="text1_c1_m1_l18">Благодарю тебя за вечер, Джек. Я пойду.</string>
    <string name="text2_c1_m1_l18">А можно мне взять у тебя диджериду на вечер?</string>
    <string name="text3_c1_m1_l18">Да, конечно, бери!</string>
    <string name="text4_c1_m1_l18">Уже стемнело, солнце спряталось за горизонт. Лука удобно устроился под небольшим деревом рядом с пляжем.\n\nСегодня был очень насыщенный день. Мы много узнали. Мы? Кто это Мы? Фух что-то совсем я устал. Надо немного поиграть и ложиться спать. Тут удобно и тепло.\n\nЛука сделал подготовительные упражнения и начал играть. Он еще не обладал навыком кругового дыхания и вся игра ограничивалась только одним выдохом.\n\nОн начал играть композицию.</string>
    <string name="text5_c1_m1_l18"><b>Задание:</b> Сыграйте композицию\n\nА И У (В) А И У  (В)  И Е У   (В)  И ЕУ  (В)\n\nА И У Е А (В) А И У Е А (В)     	И И У Е О (В) И И У Е О\n\nО О И И Е И О (В) О О И И Е И О      	 (В) У У И И А  (В) У У И И А (В)\n\nУ А (В) У ААА</string>
    <string name="text7_c1_m1_l18">Учитель Кабикари! У меня получилось! Послушайте!</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №19-->
    <string name="lesson19_title">Истина где-то рядом</string>
    <string name="text1_c1_m1_l19">Лука сам не заметил как быстро расслабился и начал входить в какое-то погружающее состояние.\n\nВдох, выдох с вибрацией.\n\nВ какой-то момент во время одного из выдохов Герой начал видеть картинки- похожие на те, когда играл шаман Джарра!\n\nЕщё вдох, протяжный дрон…\n\nВдох протяжный дрон…\n\nВ голове вновь начали всплывать картинки. Лука начал выхватывать какие-то абстрактные образы и смыслы. Не объяснить словами, но он начал понимать, что всё это время какая-то неведомая сила ведет его и разжигает интерес к обучению. Пытаясь понять что же это, он начал играть ещё усиленней, но перерывы между вдохами не помогали ему достичь нужного состояния.\n\nТак, он проиграл всю ночь и в конце концов слушая шум прибоя - уснул…</string>

</resources>