<resources>
    <string name="app_name">DStesing</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="koala_description">The koala or, inaccurately</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №1-->
    <string name="intro1_c1_m1_l1">Введение</string>
    <string name="intro2_c1_m1_l1">Didgeridoo (yidaki) - древний ритуально-трансовый (сакральный) музыкальный инструмент австралийских аборигенов. Изготавливается из стволов эвкалиптовых деревьев, которые изнутри выедаются термитами.</string>
    <string name="intro3_c1_m1_l1">Похожие на идаки инструменты так же делают из бамбука, тростника и пластика (современный вариант). Но тембр звучания у таких инструментов отличается от голоса австралийских собратьев. Для игры на диджериду, используется прием так называемого кругового дыхания, за счет которого можно производить вдох, не прерывая звучания. В формировании звука активно участвуют губы, язык, гортань, челюсть и голос исполнителя. Этим объясняется индивидуальность звучания диджериду в каждом отдельном случае. Диджериду - это однотональный инструмент, но, добавляя к основному тону голос, за счет интерференции звука можно получать различные варианты мелодического звучания: от рокота, до имитации голосов зверей и птиц</string>
    <string name="intro4_c1_m1_l1">Активно используя язык, губы, пространство ротовой полости и варьируя силу выдоха, можно значительно изменять тембральную окраску звука. Музыкальные жанры исполняемой на идаки музыки можно грубо разделить на две разновидности: медитативно-трансовый жанр и ритмический action. Первый говорит сам за себя. Второй интересен тем, что он, по сути, является практикой ритмического дыхания, т.к. форсированный вдох должен быть органично встроен в тело непрерывного ритмического рисунка. Т.е. в итоге получается некая разновидность дыхательной техники наподобие некоторых известных дыхательных методик.</string>
    <string name="intro5_c1_m1_l1">Таким образом, совокупную идеологию диджериду можно выразить следующей комбинацией слов: дыхание+звук+ритм.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №2-->
    <string name="about_didge_c1_m1_l2">О диджериду</string>
    <string name="about_didge1_c1_m1_l2">Didgeridoo (yidaki) - древний ритуально-трансовый (сакральный) музыкальный инструмент австралийских аборигенов. Изготавливается из стволов эвкалиптовых деревьев, которые изнутри выедаются термитами.</string>
    <string name="about_didge2_c1_m1_l2">Похожие на идаки инструменты так же делают из бамбука, тростника и пластика (современный вариант). Но тембр звучания у таких инструментов отличается от голоса австралийских собратьев. Для игры на диджериду, используется прием так называемого кругового дыхания, за счет которого можно производить вдох, не прерывая звучания. В формировании звука активно участвуют губы, язык, гортань, челюсть и голос исполнителя. Этим объясняется индивидуальность звучания диджериду в каждом отдельном случае. Диджериду - это однотональный инструмент, но, добавляя к основному тону голос, за счет интерференции звука можно получать различные варианты мелодического звучания: от рокота, до имитации голосов зверей и птиц</string>
    <string name="about_didge3_c1_m1_l2">Активно используя язык, губы, пространство ротовой полости и варьируя силу выдоха, можно значительно изменять тембральную окраску звука. Музыкальные жанры исполняемой на идаки музыки можно грубо разделить на две разновидности: медитативно-трансовый жанр и ритмический action. Первый говорит сам за себя. Второй интересен тем, что он, по сути, является практикой ритмического дыхания, т.к. форсированный вдох должен быть органично встроен в тело непрерывного ритмического рисунка. Т.е. в итоге получается некая разновидность дыхательной техники наподобие некоторых известных дыхательных методик.</string>
    <string name="about_didge4_c1_m1_l2">Таким образом, совокупную идеологию диджериду можно выразить следующей комбинацией слов: дыхание+звук+ритм.</string>
    <string name="drone_title_c1_m1_l6">Базовый звук - дрон</string>
    <string name="drone1_c1_m1_l6">Этот звук, как правило, либо получается сразу, либо нет. Если звук не получился, то с большой вероятностью по причине того, что Вы «трубили». Или иначе - по причине излишне напряженных губ.</string>
    <string name="drone2_c1_m1_l6">Надуйте щеки. Не сильно. Чуть сжимая губы. Теперь слегка прижмите губы к мундштуку, немного «вложив» их внутрь трубы. Теперь, не добавляя никаких напряжений в лицевых мышцах, начинайте выдувать воздух, слегка разомкнув губы. Нужно воспроизвести легко и расслабленно звук похожий на звук «Тпр-р-ру», который применяется в процессе управления «одной лошадиной силой».</string>
    <string name="drone3_c1_m1_l6">Базовый звук диджериду «дрон» – это результат низкочастотных колебаний губ. Это звук, лишенный какого-либо напряжения со стороны исполнителя. Если звука нет - ищите, где Вы допускаете напряжения. Хотя напряжение также может быть вызвано еще и неоптимальным внутренним диаметром мундштука. Пробуйте поискать свой мундштук.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №3-->
    <string name="choose_title_c1_m1_l3">Как выбрать диджериду?</string>
    <string name="choose1_c1_m1_l3">Совет 1. Покупайте инструмент в ноте Ре или Ми. Это оптимально и по "жиру" звука + эти тональности будут Вам помогать прогрессировать технически дольше, нежели если вы возьмете "низкий" дидж в ноте "До". Мучайте продавца, он обязан знать нотность продаваемых им инструментов</string>
    <string name="choose2_c1_m1_l3">Совет 2. Не покупайте бамбуковые диджи. Они адски трескаются и зимой и летом. Абсолютно непредсказуемая штуковина. Лучше купите или сделайте сами пвх-дидж с восковым мундштуком, или накопите 3000р на диджериду из тика.</string>
    <string name="choose3_c1_m1_l3">Совет 3. Это крайне важно – измерьте внутреннее отверстие мундштука диджериду перед его покупкой. Его внутренний диаметр должен быть 28–30 мм. Не больше. Если он будет 33–34 мм и шире, Ваши губы будут проваливаться внутрь как если бы Вы дули в хобот слона</string>
    <string name="choose4_c1_m1_l3">Совет 4. Чем шире раструб - тем звонче и полнее будет звук. Но если расширение будет иметь не только именно конец раструба, а вся последняя треть диджериду - это еще лучше!</string>
    <string name="choose5_c1_m1_l3">Совет 5. Из какого дерева лучше диджериду? Из эвкалипта , но из того который от 800 долларов и дороже. )) Эвкалипт за 4000–6000р (а также тик) , это не приоритет. Тут лучше из: клена, вяза, дуба, ольхи. все зависит от Вашего бюджета, и того чего вы хотите от диджериду, какого звука, какой игры. Оптимально - клён</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №4-->
    <string name="beginpt_one_title_c1_m1_l4">Подготовительные упражнения ч.1</string>
    <string name="beginpt_one1_c1_m1_l4">Вступление. Каждый дял себя сам определяет какие упранения выполнить. Нет единой и правильной подготовки, но мыожете для себя выбрать оптимальные вариант.</string>
    <string name="beginpt_one2_c1_m1_l4">1. Дыхание. Контроль выпуска воздуха из лёгких через рот. Чем дольше вы по времени выпускаете воздух - тем лучше. Струя ровная и долгая. По факту эта практика очень близка к практике Пранаяма - один из её элементов.</string>
    <string name="beginpt_one3_c1_m1_l4">2. Размять губы, щёки. Разминаем путём физического воздействия на губы. Эдакий мини-массаж. В дальнейшем ускорим эти этапы путём игры трампетов.</string>
    <string name="beginpt_one4_c1_m1_l4">3. Размять щёки - покатать шарик. Формируем небольшой воздушный шарик внутри ротовой полости и начинаем его медленно, но верно перекатывать по всей полости. Чувствуем некое напряжение - мышцы устают - хорошо.</string>
    <string name="beginpt_one5_c1_m1_l4">4. Ироничная улыбка. Не советовал бы выполнять в маршрутке =)</string>
    <string name="beginpt_one6_c1_m1_l4">5. Вибрация губ. Контроль выхода воздуха. Нужно воспроизвести легко и расслабленно звук похожий на звук «Тпр-р-ру». Совмещаем с первым упражнением. Сначала без инструмента. Если воздух выходит слишком быстро - значит губы очень расслаблены, если вибрация прерывается - значит губы перенапряжены. Необходим баланс.</string>

    <!--Базовый курс, модуль №1, урок №5-->
    <string name="beginpt_two_title_c1_m1_l5">Подготовительные упражнения ч.2</string>


</resources>