<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Lesson>
    <Tag>Практика</Tag>
    <Title>Дрон. 2 техники игры</Title>
    <Text>Лука отправился практиковаться на пляж. Все попытки извлечь хоть какой-то вменяемый звук безрезультатны. «Найти баланс», «момент поиска звука» - всего лишь слова, а на деле не так-то просто извлечь такой же красивый как у учителя звук.</Text>
    <DialogKabikari>Хорошо, я должен тебе ещё кое-что рассказать.</DialogKabikari>
    <Text>Есть 2 техники извлечения дрона:&lt;p>&lt;/p>&lt;b>1. Позиция с открытыми щеками (Открытые щёки)&lt;/b>&lt;br>&lt;/br>При таком варианте игры мы наполняем воздухом рот и надуваем щёки. Звукоизвлечение всегда происходит с надутыми щеками. При такой технике звук становится более объемным и низким, но при этом и ритмы становятся более размазанными.&lt;p>&lt;/p>&lt;b>2. Позиция с закрытыми щеками (Закрытые щёки)&lt;/b>&lt;br>&lt;/br>Этот вариант полностью противоположный предыдущему. Выпускай весь воздух из щёк и попробуй извлечь звук. Он становится более резким, более высоким. При такой игре чёткость ритмов улучшается.&lt;br>&lt;/br>Варьируя 2 этих способа можно сочетать различные ритмы и техники игры. Вот тебе пара заданий на отработку этого упражнения.&lt;p>&lt;/p>&lt;b>Задание 1. Игра с открытыми щеками.&lt;/b>&lt;br>&lt;/br>Наполни лёгкие воздухом, надуй щёки. Используй технику открытых щёк на выдохе. Во время извлечения дрона щёки всегда должны быть надутыми. Прислушайся как звучит дрон в таком положении щёк.</Text>
    <AudioButton>audio_c1m1l7_1</AudioButton>
    <Text>&lt;b>Задание 2. Игра с закрытыми щеками.&lt;/b>&lt;br>&lt;/br>Наполни лёгкие воздухом, вытрави весь воздух из ротовой полости. Используй технику закрытых щёк на выдохе. Во время извлечения дрона в ротовой полости не должно быть воздуха. Представь, что твой рот - это продолжение диджериду с таким же узким каналом. Прислушайся как звучит дрон в таком положении щёк. Чувствуешь разницу с предыдущей позицией?</Text>
    <AudioButton>audio_c1m1l7_2</AudioButton>
    <Text>&lt;b>Задание 3. Чередуем варианты игры.&lt;/b>&lt;br>&lt;/br>Сделай вдох. Играй с открытыми щеками. Сделай вдох. Играй с закрытыми щеками.</Text>
    <AudioButton>audio_c1m1l7_3</AudioButton>
    <Text>&lt;b>Задание 4.&lt;/b>&lt;br>&lt;/br>Сделай вдох. Начни играть с позиции открытых щёк. Во время извлечения медленно начни выпускать воздух из щёк. Чувствуешь как начинает меняться характер звука в процессе игры?&lt;br>&lt;/br>Вновь сделай вдох. Начни играть с позиции открытых щёк. Теперь попробуй выталкивать воздух из щёк чуть быстрее и сильнее. Попробуй выполнить эту операцию несколько раз пока не закончился воздух в лёгких.</Text>
    <AudioButton>audio_c1m1l7_4</AudioButton>
</Lesson>