<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Lesson>
    <Tag>Теория</Tag>
    <Title>Как выбрать диджериду?</Title>
    <DialogLuka>«Так много разных инструментов. Когда-нибудь и у меня будет свой диджериду», подумал Лука. Он задумался, какой же у него будет инструмент. В этот момент подошли Вару и Валу – они тоже сдали инструменты.</DialogLuka>
    <DialogVary>Ты чего это задумался?</DialogVary>
    <DialogLuka>Да вот, думаю, что когда-то у меня тоже будет свой инструмент. Я понял, что я даже не представляю как мне его выбрать.</DialogLuka>
    <DialogVary>Мы сейчас идём в гости к Джеку послушать музыку – это наш друг, он построил дом на деревьях. Присоединяйся, по пути я расскажу тебе что знаю.</DialogVary>
    <DialogLuka>Здорово, я с вами!</DialogLuka>
    <DialogLuka>Тогда первый вопрос - &lt;b>какую тональность (ноту) мне выбрать?&lt;/b></DialogLuka>
    <DialogValy>Я точно не помню, но мой дед мне рассказывал, что на каких-то нотах диджериду можно играть что-то медитативное, а на каких-то что-то скоростное.</DialogValy>
    <DialogVary>Так и есть! Для медитативной игры диджериду звучат с тоном от «ДО» (C) до «МИ» (E). Для скоростных техник хорошо звучат инструменты с тоном от «МИ» (E) до «СОЛЬ» (G) и выше.</DialogVary>
    <DialogValy>Но я бы посоветовал тебе выбрать диджериду в ноте РЕ(D) или МИ(E). Для твоего уровня это самый оптимальный вариант, который позволит тебе развиваться в плане техники игры. В этих тональностях можно поиграть что-то медитативное, но в то же время на них удобно будет играть и быстрые и ритмичные мелодии.</DialogValy>
    <DialogVary>Хороший мастер всегда знает в какой ноте звучит его инструмент.&lt;br>&lt;/br>В процессе обучения и совершенствования своих навыков ты определишься в каком стиле ты будешь играть, а также сможешь понять какая тональность тебе больше всего подойдёт.</DialogVary>
    <DialogLuka>&lt;b>Из какого дерева лучше выбрать диджериду?&lt;/b></DialogLuka>
    <DialogVary>Ответ – «из любого», тебя конечно же не устроит, да? Если кратко, то обрати внимание на такие породы дерева как эвкалипт, клён, вяз, берёза, ольха. Ещё ты можешь присмотреть вариант из пластика или фибергласа (стеклопластика).</DialogVary>
    <DialogLuka>Из пластика?</DialogLuka>
    <DialogVary>ДА! В некоторых магазинах можно купить инструменты из пластика.</DialogVary>
    <DialogLuka>Я не видел ни одного такого инструмента у вас.</DialogLuka>
    <DialogVary>Мы не ходим в город за пластиковыми инструментами, это далеко. Да и зачем, когда мы делаем их сами? Кстати, иногда мы берем диджериду из бамбука в соседнем племени. Но они весьма прихотливы из-за перепада температур.</DialogVary>
    <DialogLuka>А форма мундштука имеет значение?</DialogLuka>
    <DialogVary>Да. Перед тем как взять себе диджериду – измерь диаметр внутреннего отверстия. Он должен быть 28–30 мм. Не больше и не меньше. В иных случая будешь испытывать неудобства и трудности при игре.</DialogVary>
    <DialogLuka>А раструб обязательно должен быть широким?</DialogLuka>
    <DialogVary>Не обязательно. Но чем шире раструб - тем звонче и мощнее будет звучать инструмент. Обычно такая форма называется конусовидной. Это когда внутренний канал инструмента постепенно начинает расширяться от мундштука к раструбу. Есть цилиндрическая форма – когда внутренний канал от мундштука до его раструба стабилен, не расширяется и не сужается. При такой форме звук более плотный, но уже такой звонкий. Пробуй играть на разных инструментах – ты поймёшь какой тебе больше понравится.</DialogVary>
    <DialogLuka>Если я соберусь в город – где мне купить диджериду?</DialogLuka>
    <Text>В первую очередь, если тебе позволяют возможности, я очень рекомендую приобрести себе мастеровой диджериду. Мастеров много, среди них ты найдёшь то, что тебе по душе.</Text>
    <Text>Обрати внимание на эти мастерские:&lt;br>&lt;/br>- Уральская лаборатория диджериду&lt;br>&lt;/br>- Так.Бом&lt;br>&lt;/br>- Карагач&lt;br>&lt;/br>Далее можешь обратить внимание на любые этнические магазины. В каждом городе хотя бы один такой есть. Но учти, что обычно инструменты там продаются с наценкой.&lt;br>&lt;/br>Ещё я хочу поделиться с тобой одной мудростью. Однажды мне поведал великий мастер диджериду.&lt;br>&lt;/br>Самое важное в хорошем инструменте  - это правильный баланс различных его параметров: длины, общей формы, общей толщины, толщины внутренних стенок, динамики изменения толщины внутренних стенок, размера раструба, формы мундштука.&lt;br>&lt;/br>Ты можешь взять самую лучшую, самую  дорогую породу дерева на нашей планете, но если этот диджериду будет иметь не сбалансированную форму, то он будет звучать намного хуже чем простая берёза правильный формы. Как сказал один мудрец: &lt;i>«ПРАВИЛЬНЫЙ дидж (из любого дерева) лучше, чем неправильный… пусть даже из лучшей в мире породы деревьев»&lt;/i></Text>
    <Text>Лука и не заметил как за время разговора они подошли к хижине Джека.</Text>
</Lesson>