<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Lesson>
    <Tag>Теория</Tag>
    <Title>Дрон - базовый звук</Title>
    <Text>Все занятия практически всегда проходили на местном холме, с которого открывался отличный вид на поселение аборигенов. «Прекрасное место для занятий!», подумал Лука. Его раздумья прервал рассказ учителя Кабикари «Дающего знания».</Text>
    <DialogKabikari>Дрон - это самый важный звук. Это высшее проявление вибрации. Это первый звук во вселенной. Так звучат горы, так общается Земля. Так мы попадаем в "мир сновидений".</DialogKabikari>
    <Text>Он взял диджериду и сыграл дрон.</Text>
    <DialogKabikari>Именно на дроне строится вся твоя игра, все твои ритмы! Очень важно уделить больше времени отработке этой техники. Чем лучше у тебя будет получаться основной звук, тем проще будет воспринимать следующие уроки.</DialogKabikari>
    <DialogLuka>Учитель, но почему "дрон"? Странное какое-то название… Почему он так называется?</DialogLuka>
    <DialogKabikari>"Дрон" (Drone) или "Дроун" в дословном переводе - гул или гудение.  Это непрерывно тянущийся звук в определенном тоне. Держи инструмент. Теперь смотри внимательно! Чтобы извлечь вибрацию ты должен поднести мундштук к губам так, чтобы был контакт, но при этом…</DialogKabikari>
    <Text>Не дождавшись объяснения учителя Кабикари Лука схватил инструмент, набрал побольше воздуха и с силой выдул его! Но звук получился таким звонким, как будто протрубил сам слон! Учитель засмеялся.</Text>
    <DialogKabikari>Я знал, что ты не дождёшься объяснения. Ничего, все так делают - я уже привык.</DialogKabikari>
    <Text>Лука смущенно посмотрел на учителя. Казалось, что это ведь так просто - извлечь дрон. Но, похоже, и правда сначала надо слушать, а потом пробовать. Когда учитель Кабикари увидел, что Лука готов слушать и воспринимать информацию - он продолжил.</Text>
    <DialogKabikari>Многие из моих учеников, когда пытаются в первый раз издать звук, думают что нужно дуть со всей силы. Звук они издают, но совершенно не тот к которому мы стремимся. Запомни, Лука - Диджериду, в данном случае, всего лишь играет роль усилителя вибраций твоих губ. Качество звучания зависит от того как ты управляешь своим артикуляционным аппаратом. Именно поэтому важно делать подготовительные упражнения. Хорошо, давай приступим. Садись рядом, сначала послушай меня, удели внимание нюансам. Попробуешь чуть позже.</DialogKabikari>
    <Text>1. Сядь ровно, займи  удобное положение, расслабься. Твое дыхание должно быть спокойным и безмятежным.  Положи инструмент перед собой.&lt;p>&lt;/p>2. Выпей немного воды - твои губы должны быть слегка влажными.&lt;p>&lt;/p>3. Надуй щёки. Аккуратно приложи мундштук к губам и немного «вложив» их внутрь инструмента. Зафиксируй это положение. Мундштук не должен слишком плотно прилегать к губам и пережимать их.&lt;p>&lt;/p>4. Начинай выдувать воздух, слегка разомкнув губы. Нужно воспроизвести легко и расслабленно звук похожий на «Тпр-р-ру». Воздушный поток должен уходить внутрь диджериду и не должен выходить наружу за мундштук.&lt;p>&lt;/p>5. Не пытайся что-то петь в трубу (по крайней мере, не сейчас).&lt;p>&lt;/p>6. В итоге ты должен издать звонкий, достаточно громкий звук.&lt;p>&lt;/p>7. Философия тут такая - звук либо получается сразу, либо нет.&lt;p>&lt;/p>8. Если звук получился - тренируйся дальше&lt;p>&lt;/p>9. Если нет - не расстраивайся, пробуй ещё и переходи к следующему уроку.&lt;p>&lt;/p>Учитель Кабикари взял инструмент и сыграл.</Text>
    <DialogKabikari>Именно к такому звуку должен стремиться  и ты. Тебе нужно найти баланс, найти свой звук.</DialogKabikari>
</Lesson>