<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Lesson>
    <Text>Заго&lt;b>л&lt;/b>овок 1</Text>
    <Tag>Практика</Tag>
    <Title>Подготовительные упражнения</Title>
    <DialogKabikari>Здравствуй, Лука! Мне сказали, что ты придёшь. Давай начнём с подготовительных упражнений!</DialogKabikari>
    <DialogLuka>Но я хочу сразу играть, дайте мне инструмент!</DialogLuka>
    <DialogKabikari>Нет, так не пойдёт. Тебе, мой дорогой ученик, обязательно на первых этапах обучения необходимо делать разминку. Это очень простые упражнения! Кстати, не забудь помыть руки. Повторяй за мной</DialogKabikari>
    <Text>&lt;b>Упражнение 1: Разминка мастера&lt;/b></Text>
    <Text>Это особый вид артикуляционный разминки.</Text>
    <Text>&lt;b>Щёки.&lt;/b></Text>
    <Text>Подушечками пальцев начни массировать щёки, выполняя круговые движения. Продолжая разминать щёки, постепенно передвигай круговые движения немного вверх к скулам, а потом немного вниз к челюсти.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 3 подхода по 15 секунд</Text>
    <Text>&lt;b>Губы.&lt;/b></Text>
    <Text>1)  Подушечками пальцев, слегка надавливая и делая небольшие круговые движения, сначала разомни верхнюю губу, затем нижнюю.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 2 подхода по 10 секунд&lt;p>&lt;/p>2)  Свободно сложи губы вместе. Теперь сомкни их чуть сильнее. Теперь расслабь.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 10 раз&lt;p>&lt;/p>3)  Сложи губы в трубочку. В этом положении сначала потяни и вверх к носу, потом вниз к челюсти. Затем вправо, влево. Далее по кругу.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 10 раз верх-вниз, 10 раз влево-вправо, 10 раз по кругу.</Text>
    <Text>&lt;b>Упражнение 2: Улыбка глубокой иронии&lt;/b></Text>
    <Text>Теперь сделай улыбку как у Моны Лизы. Для этого сомкни губы и растяни их. Отлично! Теперь держи улыбку в таком состоянии и не расслабляй ее. Чувствуешь? Уголки губ начинают уставать, появляется напряжение. Продолжай  удерживать их в таком состоянии. Молодец!&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 5 раз по 30 секунд. Время можно увеличивать по мере тренировок.</Text>
    <Text>&lt;b>Упражнение 3: Воздушный шар у меня во рту&lt;/b></Text>
    <Text>Набери воздух в правую щеку, почувствуй, как внутри у тебя образовался воздушный шар. Чувствуешь? Слегка передвигая шарик, старайся слегка надавить им на щеку изнутри, тем самым растягивая её. Постепенно перекатывай шарик от верхнего правого угла щеки к нижнему. Теперь повтори то же самое и с левой щекой.&lt;p>&lt;/p>Теперь перенеси этот шарик в верхнюю губу. Точно такими же движениями растягивай её. Потом нижнюю.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 2–3 раза по 30 секунд на каждую область щёк.</Text>
    <Text>&lt;b>Упражнение 4: Выпусти внутреннего комара&lt;/b></Text>
    <Text>Набери немного воздуха под верхнюю и нижнюю губу. Создавая давление, начинай выталкивать воздух одновременно из верхней и нижней губы, при этом губы должны быть плотно сжаты. Выталкивай воздух сквозь сжатые губы. Если при этом получается писк – это показатель того, что ты делаешь его правильно.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 5–10 раз.</Text>
    <Text>&lt;b>Упражнение 5: Древние вибрации&lt;/b></Text>
    <Text>Это самое важное упражнение. Именно оно определит, получится ли у тебя издать первый звук на диджериду или нет.&lt;p>&lt;/p>Смочи губы, расслабь их и смокни. Вытяни немного вперед как при поцелуе. Сделай вдох и  издай звук “Тпррру” такой, как в детстве ты изображал лошадку или звук едущей машины.&lt;p>&lt;/p>Этот звук должен издаваться на протяжении всего времени когда ты выталкиваешь воздух из легких. Чем дольше по времени ты его издаешь, чем стабильнее и без прерываний он звучит – тем лучше.&lt;p>&lt;/p>Делаешь вдох. Выдох с вибрацией. Вдох. Выдох с вибрацией. И так далее.&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 10–15 раз.&lt;p>&lt;/p>Теперь обрати внимание на следующие моменты:&lt;p>&lt;/p>При слишком расслабленной вибрации губ - вибрирует вся область губ - от уголков до самой середины. Поэтому, если так происходит, попробуй сомкнуть губы в их уголках и перенести вибрацию в центр губ. Если это произойдёт - очень хорошо.&lt;p>&lt;/p>Для проверки прикоснись указательным пальцем к центру губ (как будто просишь кого-то побыть тише). Ощути место прикосновения – именно отсюда тонкой струёй должен выходить воздух при вибрации. Убери палец от губ и попробуй выдохнуть с вибрацией повторно.</Text>
    <Text>&lt;b>Упражнение 6: Изменчивость вибраци&lt;/b></Text>
    <Text>Начни делать упражнение «Древние вибрации». Во время выдоха с вибрацией начинай растягивать губы в улыбке как в упражнении «Улыбка глубокой иронии». Старайся не прерывать эту вибрацию. При этом придётся немного сильнее выдыхать. Главное – удержать вибрацию.&lt;p>&lt;/p>1)  Делай упражнение «Древние вибрации», растягивай губы\n2)  Начни вибрацию с растянутыми губами, постепенно расслабляй в обычному состоянию&lt;p>&lt;/p>&lt;u>Сколько делать:&lt;/u> 10–15 раз.</Text>
    <Text>&lt;b>Упражнение 7: Дыхание шамана&lt;/b></Text>
    <Text>Заключительное упражнение, которое подготовит твоё тело, дух и ум к игре.&lt;p>&lt;/p>Расслабься, займи удобное положение. Очень медленно начинай выполнять вдох носом, пока не заполнятся твои лёгкие. Теперь маленькой струйкой воздуха начинай медленно-медленно выдыхать через рот. Выполняй это упражнение только, сколько тебе комфортно. Среднее время выполнения 10 минут.</Text>
    <DialogKabikari>Делай эти упражнения и начать играть тебе будет легче. Хорошо. Ты молодец, размялся. В следующем уроке я поведаю о том как играть дрон.</DialogKabikari>
</Lesson>